Как работать с картой
============

Определение местоположения
-------

Местоположение определяется автоматически. 

Для определения текущего местоположения на мобильном устройстве должна быть активна функция определения местоположения по спутникам GPS.

.. tip:: Для использования карт в офлайн режиме необходимо в настройках приложения активировать использование офлайн карт и скачать их на мобильное устройство.


Возможности карт
--------

Общие
~~~~~~

|zoom| — Изменение масштаба. Позволяет увеличить или уменьшить масштаб карты. Изменять масштаб карты можно также растягивая или сжимая ее изображение. Кроме того, увеличить масштаб можно двойным нажатием в любой точке карты.

|nav| — Определение местоположения. При нажатии на кнопку карта позиционируется так, что в ее центре отобразится ваше местоположение — метка |marker|.



Отображение объектов инвентаризации и элементов благоустройства
~~~~~~~

Короткое нажатие на области объекта инвентаризации
	Переход к отображению элементов благоустройства.

Долгое нажатие (удерживание) на области объекта инвентаризации
	Вызов контекстного меню, состоящего из двух пунктов: «Подробная информация» и «Редактирование границ».

.. figure:: _static/app/obj-on-map.png
   :width: 40 %
   :alt: Отображение объектов инвентаризации
   :align: center

   Отображение объектов инвентаризации


Редактирование границ
~~~~~~~~

Перетаскивание вершин
	Изменение границ объекта или элемента

Двойное нажатие на вершину
	Удаление вершины при редактировании объекта инвентаризации

Долгое нажатие (удержание) на вершину
	Удаление вершины при редактировании элемента благоустройства









.. |zoom| image:: _static/map-zoom.png
          :width: 30 px
          :alt: Изменение масштаба

.. |nav| image:: _static/map-nav.png
          :width: 30 px
          :alt: Изменение масштаба

.. |marker| image:: _static/marker.png
          :width: 15 px
          :alt: Местоположение
